(WW2多圖)當二戰時期既黑白相變成彩色相

我相信鍾意歷史既你除咗睇書 仲會睇下相
但佢地全部都係黑白色
不過唔知大家有冇諗過
如果係彩色既話到底會係點?

我平時一得閒就好鐘意睇WW2有關既圖片
所以就突然諗 如果我將佢地加返顏色 睇落會唔會好似家既相咁?
可能你會覺得黑白相先係原汁原味
但都不妨睇下

Alexey Yeremenko（第220步槍團/第4步槍師）鼓勵佢既士兵係未死之前對德國陣地進行反擊
呢張相係蘇聯第二次世界大戰中既標誌性照片之一
好可惜影完之後既幾分鐘佢就死咗

1942年10月22號
英國皇家空軍(RAF) 第106中隊係Lancaster面前既合照
呢張相應該係我最鍾意既作品 有班咁型仔既RAF同我最鍾意既bomber Lancaster係入面

鍾意德軍既你應該知係邊支軍隊
其中一位士兵既相

John Robert Osborn
一位係Battle of Hong Kong為我地付出生命既軍人
佢地比敵軍既手榴彈襲擊 Osborn將手榴彈丟返去比敵人
但就有一粒執唔切
而係呢個緊急時候 佢就大聲叫隊友走開
然後用自己既身體包住手榴彈黎救佢既同伴
而琴日咁啱就係佢死忌 希望佢可以安息
香港人係唔會將你忘記

RAF 皇牌飛行員 Raymond Harries
1943年同佢既Spitfire Mk XII合照

德國空軍CLS機師
Hans Joachim Marseille
外號非洲之星 1919年12月13日－1942年9月30日
一共擊落咗158架敵軍戰機
其中有151架係北非戰場度打爆既
佢10分鐘內擊落8架敵機 1日擊落17架
平均擊落一架敵機只係用咗15粒子彈

不過好可惜係22歲果陣坐全新既BF109試飛果陣引擎著火 跳唔到傘跌死咗

德國空軍皇牌機師 Walter Nowotny
1920年12月7日－1944年11月8日
JG 54既少尉
係呢5年內飛過442次
擊落258架戰機 其中有225係蘇聯既

Adolf Galland(左2)同其他Luftwaffe對話時影低既相

Galland既頭像照

Adolf Galland同Werner Mölders
兩位好出名既Luftwaffe機師 仲係好朋友
佢地係度討論緊當時空戰既事

最後我好感激你竟然睇哂我既作品
我盡量講咗張圖入面既含意 希望巴絲打你地會鍾意
顏色有錯同我講聲 我即刻去改返
因為我今個月先開始用photoshop
之前我對ps係一無所知 而家先開始學

我整既通常都係普通既相 唔係好出名果d
現實識我既人覺得做呢樣野好無謂 但我只係真心鍾意呢段歷史而想做返d野

如果巴打有好提議/鍾意既相 (Axis Allies無所謂 唔係WW2都可以架!) 可以share比我去上色

冇錯呀佢真係勁到CLS

btw 高質post留名

點樣用software加顏色上去架
樓主你係用咩software啊??

自膠
photoshop

人地tag住@reneecolours
樓主都應該俾返credits

btw 正！

我係@reneecolours
個post入面既相全部都係我上色架

睇到絲打
勁

黑白相有味道啲

到底係我手機太藍定係英國空軍套制服真係咁藍

我係跟呢個顏色去整
但我可能整得太淺色?

冇記錯RAF有少少灰，冇咁鮮嘅藍色。
我手機睇到好鮮嘅藍
唔知係咪因爲我部係Samsung

好勁

咁等我一陣改下個藍色睇下會唔會似返d 救生衣果d正常?

高質
留名鼓勵吓先

絲打？勁

樓主加油

鮮左D

藍色正常

多謝你同我講返
我最唔想就係整錯顏色對相中入面既軍人不敬

咁可能係我手機，三叔通病黎

上面有巴打話正常
你睇下有冇Mac機開黎睇下
因為我都唔sure係咪我手機問題

高汁又有心

想請教點學PS? 上堂定自學？

Ps唔駛上堂架 自己試下先 唔識就search keywords 上youtube睇

黨衝隊絲打
終於等到你d二戰彩色相

自己學 用咗幾個鍾整第一張圖
其實就好快上手
好似細路仔玩填色咁

好高質

期待更多相片

多謝巴打支持
等我遲d整一大堆SS相
淨係會post連登 出面怕比人bam

有冇德國元首彩色版 我偶像

高質 推

高質

正！LM！

RAF 106嗰張好現代

d色係你自己想像自己加架 ?

絲打

德軍嘅制服真係世界級
當然RAF都唔輸蝕
加油絲打 繼續推廣二戰歷史

講開又講

當年discover製作果套彩色二戰紀錄片 (又係黑白片加色) 真係好正

discovery

Me too但係元首太神聖 我驚整得衰一陣變褻瀆呀
巴打心目中有冇一張你想佢變成彩色既相?
我可以盡量整

套記錄片叫咩名? 我想睇
影片要每個frame都上色真係好難

RAF 皇牌飛行員 Raymond Harries
1943年同佢既Spitfire Mk XII合照
P得好靚
求樓主錄片教學

正呀支持，有埋少少簡介真係錦上添花
配色方面啲衫應該舊返少少（？）而家好似太鮮色

正

題外話，一戰個套彩色記錄片香港會唔會上

樓主睇開邊條教學影片
Share條link來益下大家啦

ig都好多翻色相 但好多無注釋
支持樓主

好有心機好正
對懷舊野好有feel
所以極鍾意fallout

德軍軍服真係好鬼靚

有冇呢張彩色睇

Vox 拍過段片講啲人點上色
基本原理就係小學雞油顔色
但最難就係決定顔色
又要睇實物搵資料 睇埋時間 光暗 影子
要用好多時間先做到一張

樓主加油

我記得有個同類post有人整過

高汁po

咁出名嘅相一定有人上過色
Google search下應該有

正評

我想睇 約亨·派普（德語：Joachim Peiper)

見到CLS 機師真係CLS

德國空軍CLS機師

佢10分鐘內擊落8架敵機 1日擊落17架
平均擊落一架敵機只係用咗15粒子彈

玩緊皇牌空軍?

係咁藍架

係呀 已經好多人colour咗呢張相
我淨係想整被遺忘 未有人colour過既相
佢地都值得去欣賞

好高汁

樓主一張圖要整幾耐？

好正

好高質
無得唔留言讚下

巴打識貨 佢係我中學男神
其實佢係我第一張上色既白老鼠
張相質素好差同我整得好肉酸

Peter Jackson 好波

巴打識貨 Peiper係我中學果陣既男神
其實佢係我第一張上色既白老鼠
張相本身質素好差 同埋係我第一次所以整得好肉酸

樓主 整得有心機好正
不過上色GE顏色好似偏鮮左少少
例如德軍SS野戰部隊果張, 之前睇過DISCOVERY CHANNEL 彩色系列 ,應該更加深沉 同皮膚無咁光滑
不過樓主整得好好btw

自膠
以為自己個回覆冇咗

多謝批評 我下次會試下灰灰地既tone
我鍾意聽人地既意見 睇下自己可以有咩改進

其實整就唔洗一個鍾
不過Research資料可以用我幾個鍾
因為顏色一定唔可以錯

多謝巴打支持

樓主有冇機會整紅男爵部機

出面D左膠好惡 俾人BAM左就無謂
連登大把同好

最成功既Ace pilot 除咗cls都唔知點形容佢
不過點解要22歲就死 仲要咁靚仔

they shall not grow old ，睇咗，勁，不過香港唔知上唔上

估唔到有女仔鐘意二戰歷史，加油

真ACE

早幾排係youtube見到有輯紀錄片係將WW1啲片重新執過 變晒彩色咁 不過我唔記得名

LM

我有個fd專整SS相 其實係佢對WW2既熱情令我想好似佢咁一齊整
我專整空軍佢整SS
但係IG比人bam咗5個account 佢而家唔再整lu
佢既作品整得好靚
Waffen SS 親衛隊第一師 LSSAH
1942年係俄羅斯開會

Otto Gunsche

仲要死係自己人手上

想睇海軍

咦 絲打乜又係你呀
我係你上個post 講海軍個個

彩色生動好多

當年我老豆買小林源文畫嘅漫畫識呢個男神，又型又有戰略頭腦，不得了～

聽講佢係連傘都冇開因為cockpit入面太大煙
未逃生果陣已經煙到暈暈地
出到去機翼果陣撞到野暈低
跟住就咁跌落地面

lm

有無多啲香港保衛戰相關嘅相片同資料

Lest we forget

係呀 我係果個瘋狂講WW2既絲打
我都記得你呀 轉咗名都認得我?
好鍾意研究海戰既巴打 上次學到好多野

有顏色即刻生動咗

呢度有位巴打好有心機咁詳細講解
未睇過一定要去睇
［持續更新］今日係香港保衛戰爆發第七十七年紀念日

其實我都係左抄抄右抄抄
Btw Thanks

型野

係啊
見到個pot熟口熟面 再一起你個底 原來係你
今次我又嚟學嘢啦！大家交流一下

樓主好勁

上色之前要做資料搜集 幾花心機
樓主好勁

可惜香港應該都唔上

可唔可以問下第一張
咪話佢影完冇耐俾人b左
咁點解幫佢影相個個冇事嘅？

高質post lm

個攝影師一早就係個避彈坑入面
跟住德軍開始空炸同發動攻勢
Albert見到相中人同d身邊士兵大叫
橫掂都係死 要繼續前進攻擊 (類似既說話
再見到佢既姿勢咁型然後就影咗張相
下一刻就炸到佢鏡頭都爛埋
幾分鐘後佢聽到有人大叫話: Alexey死咗

藍色眼晴

勁

德軍d軍服、迷彩戰鬥服、鋼盔 同騎士十字勳章真係好有型
再加雙劍橡葉同鑽石真係好有榮譽感
樓主同我一樣鐘意德軍

介紹埋Rudel同Hartmann兩個全世界最強空軍機師嘛
一個揸Stuka 一個揸BF109

痴線點解可以咁好睇

係我既收藏揀出黎比較清既相
巴打想我整邊張?

第一張未見過就第一張啦

點解樓主知得咁仔細嘅
可以係邊到睇翻呢啲episode？

德軍軍服設計好似係Hugo boss負責
二戰軍服來講佢地真係超晒班

奧圖卡留斯呢？

之前見到其他人整嘅彩色相覺得啲顏色好假，但係樓主你啲相真係整得好好
btw會唔會有多少少香港嘅相？

我睇過好多唔同既網頁 基本上差唔多睇到底
整合返資料再打出黎post
好多都冇中文 都係靠自己廢到喊既英文再打返中文出黎

John Robert Osborn
衛亦信徑陽明山莊個頭有個牌紀念佢

巴打太過獎
我都只係近呢兩個禮拜先開始整
仲有好多野要學 特別係幫背景比較複雜既相上色

連長我操你媽雙面都有膠！

最鍾意呢張
看似是將戰場上不停係生死之間穿梭一笑置之
但眼神中卻帶有疲倦同係時代巨輪中微小既一粒齒輪個種無力感
話我知佢下場係點

非人物相得唔得 依啲相係之前喺ig見到cap落嚟

Btw啲相整得好靚

好有心機 more

高汁幫推

Follow咗ig 加油

係火車難得有位坐
呢張應該好快整好

之後要花好長時間整一張？支持

各有味道

絲打高質post

不過個人覺得藍眼有啲太藍

隻眼太藍啦 有啲唔自然

巴打有冇放上去

Ps冇得買斷 唔係都想買黎自己學

絲打會唔會有一戰或者二戰，聖誕夜停戰兩軍踢波嘅彩色相？

高汁POST劉明

樓主GJ !
請問樓主有無儲埋非納粹親衛隊個邊嘅國防軍（Wehrmacht）將士照片？e.g.隆美爾行軍照之類
期待樓主新作～
（利伸，軍服/軍禮服collector)

Sorry呀 我都覺得太假 多謝你指出黎
我仲係慢慢摸索緊到底點先可以將佢地PS到出神入化 整到現實過而家既港女P圖相

我記得有個廣告講交換禮物

好呀無問題
不過等我整完Erich Hartmann 同Otto Carius先
前面有兩位巴打想睇

youtube search "二次大戰全彩實錄"

有人放左上去

佢用電腦做上色，但都做得好靚

好靚

都有儲 不過相對地比較少
Erwin咁熱門既軍官應該都有好多colouring
我朋友整咗幾張
1940年法國 Erwin Rommel 同第7裝甲師7th Panzer Division 既成員一齊玩坐船

Erwin 同佢個仔Manfred Rommel

Credit :佢IG係 @bekorsabv5

樓主高汁

但個人覺得啲相太鮮色
試下用多Ｄ灰tone &啡tone
效果應該會好啲

加油

多謝樓主整得幾靚 不過RAF執得太鮮 直頭好似x men個套衫
執色用camera raw 嚟執? 其實lightroom係咪都得 我啱啱都學緊用ps但咩都唔識

強貼
正評

對比起蘇聯果d真係天同地既分別
大家最鍾意係邊套服裝?

樓主 D firing photos 整唔整到？

USS Alabama

HMS Nelson

x men套衫 笑咗
其實我只係好原始咁將好多layer轉colour再填色上去
套衫我自膠用咗100%顏色 可能50會好d

嘩 呢個好高難度
不過我會接受挑戰
但係有冇畫家畫出黎既戰艦可以參考下顏色?

啱上網見到有D上色相 望上去好真實 成幅畫咁樣

好勁
唔講我以為本來就係彩色

They Shall not grow old! WW1 彩色 圖片

呢個網有好多

高質有心post要留名

RAF要再深色d
Luftwaffe就太深色，應該要灰d

Somethings like that ?

好有心, 留名支持

得閒舉下鐵

好似呢張咁
好鍾意睇畫出黎介紹野既圖
不過你想colour既戰艦係咩名?
我要做下research 知道多d關於張圖既野先敢開始整

收到
集合咁多位既意見都係全部都太鮮色
由今日起整既相會改變一下個顏色既%

仲有一件事，就係當年佢地染布同依家唔同，會有比較大ge lot to lot variation, 就算同廠，兩批貨都會有色差，仲要當時咁多廠出，而且，當年個colour standard係一個range黎
仲有，德軍軍官好似係要自己出去造制服，所以色差就更大

謝謝樓主~
真係令冬日添上溫度(熱血), 暖晒 !
Thx

我成日望住啲二戰黑白相ff當年係咩樣，其實加返彩色落去既話真係唔覺係幾十年前發生既事咁

嘩 正呀

好靚 第一下仲以為有咩新技術可以將張相一下變彩色
(雖然好似二戰嘅菲林真係可以scan 返做彩色出黎）
想問下 到底點決定d 色？ 例如恤衫咁 係自己揀隻色黎上定有根據咁上？

你都覺正呢

又學到野
我好鍾意睇佢地既衫
但係冇諗過到底係點造出黎
咁請問Heer果件經典外套係唔係大量生產冇咩色差?

死啦諗唔到 因為好多都已經上咗色

花好多時間諗下到底係咩色 因為係歷史唔可以亂黎
RAF果張12條友整咗最耐
佢地既救生衣連埋一條條亂到爆既繩睇到我眼花
不過望住架Lancaster對眼好返哂

Heer件野先大色差，早期QC嚴d色差相對冇咁大，大部分會呈灰綠色，後期去到42年開始，絨比例改變，變到愈黎愈灰色，甚至溝俄國絨會變黃等等

Strongpost lm

原來係咁... 但係偏黃既又未見過
我心目中想像既顏色係咁樣 其實準唔準確?

Sorry我好似問得太多白痴問題

係我認知入面，M43係會偏灰，但唔代表呢隻色唔存在，所以好難話準唔準確，一般都係講緊普遍黎講係咩色
不過我會建議你唔好用呢d做reference，因為畫師上色同實際會有色差，你再睇又會再有色差

不過我都好有興趣認識巴打你，可以一齊研究一下

絲打可以睇埋 二戰全彩實錄 好好睇 十幾集 discovery整
如果你搵唔到link我今晚收工搵比你

幾好啊，色彩艷麗，我都好滿意

航母上左色真係靚好多

日本d 戰機白色底真係好靚
黑白個陣都冇咁覺

成日上reddit睇Colorized History
巴打有興趣可以po上去

可唔可以幫個忙

有冇黑鬼士兵？

另外赤城

隻眼好似太藍
整得好靚加油啊

Sorry啱啱行開咗專心去搞Erich Hartmann
呢位想睇巴打既 我已經整好咗啦

原本係

想問大家咁樣對眼會唔會正常d?
之前果d好似戴咗colour con咁

拎蘇聯啲共產衫嚟比冇得比喎
你咁比較就好似拎英國獵奇裝同解放軍軍服比一樣，唔洗比都知邊個型邊個柒

我都好想同人瘋狂研究WW2
不過希望你唔會介意我係絲

第三張有d似希哥

會唔會係有Inglorious Bastard 個啲角色原形？ 有啲似

啲相幾靚，
但我想問用身體擋手榴彈條友關香港人咩事

強帖lm

唔該哂巴打

名都比咗你就自己google啦

Wehrmacht

我想睇下大家嚴選自己最鍾意既軍服
到底邊款最受歡迎?

高質post留名

唔會介意啦，有心研究ge人買少見少
你有冇tg?

高質留名
題外話
絲打一開始改個名叫「MK Ultra」
係咪有研究開神秘學？
如果有嘅
有無d關於二戰嘅神秘學或者陰影論講下？

留名支持

佢好似攞咗個勛章
個勛章係英國人以外可以攞嘅最高級別
有無錯？
有錯請指正

高汁post! 你上色時會偏好邊個國家多D ？

高汁 即俾正皮

巴打識貨
你信唔信nazi bell?
聽講係元首既time machine....
仲可以同外星生物接觸
果陣既火箭專家仲話當時有同ET接觸

當然係德國 其次英國

巴打 成日都諗啲黑白相加完顏色，代入感應該更強，睇完你啲相即刻有呢種感覺

又見到絲打開po
慢慢重新上色好有心機
不過可能睇慣咗，我覺得都係黑白相有feel啲

btw,你上次影嗰個電話殼喺邊度買? 我想買返個

我個人偏向唔信納粹鐘
如果係真家下就係納粹天下
（當然可以係未完成或者成功但變咗平行時空）
再講同外星生物接觸
點解有咁正嘅外星顧問
研究資金唔整核武而整v1
（當然我係喺事後睇，所以先知核武咁勁）
設計圖都有埋又唔整飛碟？
所以我個人傾向唔太相信

最後
偏離本post主題太遠
驚打搞到其他巴絲欣賞同討論
就此打住好嘛
細佬我只係有睇過下無咩研究
所以好難有高質論點論據
如果絲打有興趣
開過個post我一定捧場

一戰有天啟
二戰有全彩實錄
都係好正

無所謂啦 其實我咩都啱傾
不過應該好難開一個post淨係講Nazi Bell
佢講到有幾位SS officers神秘咁消失咗都幾有可疑
聽到你咁講又會令我思考下到底其實係真定假

個殼係DIY鋪到訂返黎架 SS同Airborne果兩個都係
好想整Luftwaffe標誌不過應該會比鬼佬打

真品

巴打住外國?
Kar98k?? 可以真係開槍?
正呀 槍界寫真 好想摸下
有冇成把槍既圖?!

唔係淨係講納粹鐘
係講成個二戰嘅神秘話題
不過夾住兩樣嘢（二戰+神秘學）可能好少人討論
至於神秘消失嘅人嚟講呢
可能去咗南美或者南極掛
同埋我想問
無講嘅「佢」係邊個？

嗚呀
重用唔用得㗎？

得

右邊果枝應該係40年前，左邊果枝42年咁上下？

左1944, 右1939

少有喎，1944好多都會用左welded barrel band

好想試呀

英軍要分清楚加拿大定英國，顏色有分別.......

Pish

巴打，未blanco喎
不過係真野度上blanco，我都唔捨得

勁勁勁

請教下樓主張圖同mon用開乜色
RGB/CMYK/YCbCr邊隻好d?

我轉gray先 令張相變成完全黑白色(有時d原圖係少少黃)
跟住用RGB開幾十個layers開始填色

琴日有巴打想睇Otto Carius
啱啱上好咗色

想請教各位顏色上有冇d咩做得唔夠好可以改進?

1945年初, Otto加入第512重裝反坦克營成為Jagdtiger既指揮官
(題外話 Jagdtiger 係一架專係射坦克既重型坦克 不過炮口只係可以轉10度....想射身邊既野要慢慢轉彎 )

當時d人稱佢為"Panzer Ace"
因為佢係東線戰場上打爆超過150部敵軍坦克同1架戰機

樓主勁!
帽邊條粉紅絨你都有舊化上色, 利害 !

推

唔講以為填咗色果D相係本身彩色

樓主有參考文獻，技術方便過多幾年ai成熟應該會易好多

巴打睇得出 識貨

我上網見到有其他人整呢張相
冇粉紅邊 冇銅色Panzer Badge 冇金色Wound Badge?!?!?! 連頂帽都唔係咁既色

個顏色完全同歷史唔啱 如果Otto仲在生見到都應該唔會鍾意
我一定要整返好去

辛苦你了大大

感謝樓主認真精神~
(利伸, 因為我自己都有一套國防軍'42後戰車服

絲打，Luftwaffe皮具應該係朱古力啡色，Heer 39年前都係啡，去到40之後先係黑

原來係咁
我想問下，打緊仗點解個天仲咁藍 一粒子彈落地都彈起哂啲塵土啦
何況戰場又手榴彈又炸彈

好正好好睇
好似呈現喺眼前嘅感覺

巴打唔講我都唔知 等我記住先
咁Walter Nowotny件皮褸全黑會唔會有問題?
全部相我都做咗好多research 但係有時d相好難判斷係第幾年

呢個係好問題 你覺得邊張最唔真實?
我上面所整既相都係未打果陣時影低
第一張係空炸前一刻影落 未有激烈戰鬥住

巴打有冇打算著出黎比我地睇下
我都好想收藏軍服同reenact 不過應該冇一件會啱我著

絲打整唔整到呢張 IJN CV Kaga

高汁留名 絲打真係好有心好專業，好欣賞你
以前讀世史睇好多黑白相，估唔到彩色又別有一翻風味

好正啊 再更新一定睇

其實如果唔係公發品，好難估顔色，因為係用存世物品去估架，唔係公發品ge話，可以係黑，都可以係啡......
可以用軍服pattern同裝備，甚到勲章去估年份

過咗咁耐其實會唔會現存嘅物品都已經變晒色

係會架，所以先話難估，如果係公發品個數量大，會容易d比對到，個私伙野就真係極難

黑白相如果可以整到好似啱啱發生咁就正

我盡量試下 因為我對海戰既知識少得可憐 上面已經有位巴打想睇戰艦
如果佢果張整得正正常常 我會整埋你呢張

多謝支持 每當有人講佢地鍾意history而又鍾意我d相 我好開心

啱呀巴打 我好多時都係靠睇Shoulder board/badges 了解佢地當時既軍隊階級就大約知年份

睇返現代warfare 人類真係進化得好快
其實我有張類似既相想整 不過係wehrmacht

google好多都係灰灰暗暗
好少好似呢兩張咁鮮色

btw絲打整嗰張RAF 12人真係好正

放大睇好多白色點
唔知咩嚟

因為羅茲威爾

其實911前要收非現役軍服好易，好似d garage sale直接丟上ebay賣，我成批入時收過唔少女裝軍服，但香港真係送俾人都無人肯要，只得丟

眼落藍色多係因為史實定喜好

HJM應該係藍綠色眼睛 不過太藍fail咗
Walter Nowotny 我只係斷估 因為冇人知

如果你仲有keep係度我一定會同你買
不過係咩女裝軍服?

我想賣我嗰堆

巴打你鍾意既可以save低去
同埋我整返深色咗 更加接近史實
冇水印大家可以要黎做wallpaper/咩都得 巴絲打only!

多謝

絲打好有心 加油啊！
想睇彩色嘅斯圖卡同spitfire

睇睇下以為係外國啲pro上色
點知係樓主 加油 想睇多啲

hugo boss 軍服好撚型

嘩 原來巴打係自己整
我仲以為係外國人整
好專業

好勁！

記得以前細個真係以為以前既世界係黑白色

巴打件panzer uniform好正 好好好鍾意
比我要黎玩制服誘惑一流 諗起都興奮
之前見到白人女仔reenact護士去救士兵 好好睇

多謝支持
希望有一日可以整到外國d專業級咁好

早排無無聊聊買左

我前排發現
唔知由幾時開始w1,w2都已經有彩色相機
但明明我記得w1一定未發明彩色相機

到底係我記錯定一戰真係已經發明左彩色相機

樓主好有心機 決定留名支持

十卜十卜

CLS機師隻眼珠好似太藍，我係德國未見過咁藍既眼珠。

btw, 鍾意Hitler？seriously？

啲顏色係咪鳩估定黑白相啲pixel 有個Index 計返出嚟

God save The Queen ; 感謝香港保衛戰嘅加拿大軍人～

First class post. Love those.

我好似侮辱咗你部HMS Nelson戰艦....
好對唔住呀巴打 我已經盡咗力 真係唔識整煙

變咗油畫

會唔會cmyk色似影相多d

我想請教一下點先可以整到自然d既煙?

好年青既感覺

佢影張相果時係好後生
都係20歲頭
戰後佢坐咗成10年監
仲有個好專一既女朋友等到佢出返黎同佢結婚